\documentclass[a4paper,12pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=1cm, bottom=2cm]{geometry}

\begin{document}



\begin{letter}

\date{Fait à Nice, le 21 Octobre 2024,}


\opening{\textbf{Objet :} Candidature pour le stage d'Ingénieur Data Science}




Madame, Monsieur,

Actuellement étudiant en Master 2 d’Ingénierie Mathématique, je me spécialise dans les domaines du Big Data et de la Data Science. Mon parcours académique m’a permis d’acquérir une solide expertise théorique ainsi que des compétences pratiques dans l’analyse et le traitement de données complexes.

Au cours de mes études, j'ai eu l'opportunité de travailler avec des outils performants tels que Hadoop, Apache Spark et Docker, qui sont essentiels pour la manipulation et l’analyse de grandes quantités de données. Par ailleurs, mes projets de recherche personnelle m’ont permis de renforcer mes compétences en programmation, notamment en Scala, Python et R. J'ai également développé un intérêt particulier pour l’apprentissage automatique et l’analyse prédictive, domaines dans lesquels je souhaite approfondir mes connaissances.

Intégrer votre équipe en tant que stagiaire Data Scientist représente pour moi une occasion unique d'appliquer mes compétences théoriques dans un cadre professionnel stimulant. Je suis particulièrement attiré par la réputation d’ALTEN pour ses projets innovants et sa capacité à relever des défis technologiques. Je suis convaincu que mon engagement, ma curiosité intellectuelle et ma capacité à travailler en équipe seront des atouts pour contribuer au succès de vos projets.

Je me tiens à votre disposition pour un entretien où je pourrai vous exposer plus en détail mes motivations et mes compétences. Je vous remercie de l’attention portée à ma candidature et espère avoir l'opportunité de rejoindre votre équipe.

Dans l'attente de votre retour, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l’expression de mes salutations distinguées.

\closing{Cordialement,\\

Gérard Kouamé KRA}



\end{letter}
\end{document}
