\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{pstricks}

\autho{GERARD KRA}
\title{LES PAROLES TRANSFORMATRICE}
\begin{document}
\begin{enumerate}
\item Oh! Dieu, source d'Abondance et de Grâce infines, Maître des temps et des circonstances, Détenteur de tout pouvoir, je n'en peux plus d'attendre de voir ta gloire se manifester dans mon corps, dans ma santé, dans ma fécondité, Lève-toi maintenant dans ma vie. Sois Dieu dans ma vie. Donne un sens à ma vie. Guide-moi et oriente-moi chaque fois. Viens au secours de ma foi. Donne-moi de diminuer pour te laisser croître en moi. Je veux crier partout que tu es Dieu, que tu es bon! 
\item Je renonce à tout ce qui entrave mon bonheur parfait, ma santé parfaite, ma fécondité, ma prospérité sans fin.
\item Je commande le nétoyage complet de mon cerveau maintenant, de mon corps, de mes croyances et de mon environnement.
J'accepte le nétoyage complet de mon cerveau, de mon corps, de mes croyances et de mon environnement. Je vis le nétoyage complet de mon cerveau, de mon corps, de mes croyances et de mon environnement.
\item Je suis qualifié par Dieu pour la santé, la fécondité, le bien-être, la prospérité et les percées.
\item Jinspire confiance et respect; j'aime les autres et les autres m'aiment. Je suis moi, je reste moi et je demeure moi quelles que soient les vicissitudes de la vie, je suis différent des autres et j'en suis fier, je suis ce que j'ose être, je suis ce que je dis que je suis, Dieu a fait de moi un bénéficiaire de la santé divine. Jannule toutb rapport négatif qui a été fait une fois sur moi, j'efface toute image limitante dans ma tête et dans mon esprit.
\item Aujourd'hui et toujours, mon inconscient me fournit, toute les ressources nécessaires à ma paix, ma joie, ma santé, ma fécondité, mon bonheur, et ma prospérité sans fin.
\item Je suis un roi, je suis plus fort que mes maîtres, je suis compétent et capable de toute bonne chose, je mérite toute bonne chose, je crois en moi et en mon avenir, je suis bon et j'attire le bon.
\item Dieu le tout puissant est mon bouclier. Il est mon libérateur. Il est mon Protecteur. Il est mon Abondant Pouvoyeur.
\item Je suis invincible et fier, puissant et riche.
\item Je suis le maître de mon destin. Je suis le capitaine de mon âme. Je suis puissant au dela de toute limite, je suis protégé et privilégié par le destin.
\end{enumerate}

\end{document}
